許金山不自辯 辯方專家指香港一氧化碳中毒普遍

【東網專訊】中文大學醫學院副教授許金山涉嫌以注入一氧化碳的瑜伽球毒殺其妻女案，控方於今午(6日)舉證完畢，隨即由辯方開始案情，被告選擇不自辯並傳召辯方專家證人作供。

辯方傳召澳洲悉尼大學臨床藥理學教授Nicholas Burkley作供。他指過往有研究有關毒理及人類中毒範疇，當中亦包括一氧化碳中毒。他指在澳洲及香港一氧化碳中毒均屬普遍，當中香港更是人類中毒的首位，通常是燒炭自殺致中毒。

他指自己過往亦會以動物實驗來輔助研究，試過一兩次以兔子作實驗對象。他指雖然動物與人類的生理結構有所不同，而過往亦會有自願者進行人體實驗，但是有關中毒實驗難以找人類作測試對象，故會用動物作實驗，在得到數據再經計算後再推算出人類中毒的反應，美軍過往亦試過以動物來作山埃中毒實驗。

他續指，今年3月中收到辯方指示就本案製作報告，他有看過被告有關研究一氧化碳中毒的計劃書及得知本案的控方案情。他從警方處獲得相關的資料，得知兩名死者死於一氧化碳中毒，亦得悉涉案車上有一個被注入一氧化碳的瑜伽球之事。

死硬

其實呢啲case個律師點打 自己講嘅野自己都唔信但係要照講

講完自己都要忍住笑
btw贏輸都照收錢嫁la,有咩所謂